馬鞍山某中學疑爆校園欺凌 男學生被按倒地上當眾除褲拍屁股

馬鞍山一間中學疑爆學生欺凌事件！社交媒體Facebook專頁「馬鞍山之友 MOSers (Since 2014)」流傳一段短片，指馬鞍山一間中學懷疑出現欺凌事件，涉及多名男學生，懷疑被欺凌者被按倒在地，其後褲子被脫下，露出屁股，有男生更數度拍打事主屁股，有網民稱涉事學校屬區內一間Band 3中學，形容事件「離曬譜」，認為事件不能容忍，必須正視問題。

網民Rick Yuen昨（23日）晚上載該段短片，發帖時明言是「代Post」，即是替人轉發有關內容，指明事件涉及馬鞍山區內一間中學，更形容該校「好垃圾」。帖文全文如下：

「今日翻了舊校探老師及同學，經過一個班房見到甘（咁）既（嘅）事情發生，一班人打一個人仲要日日都有老師隻眼開隻眼閉只系罵幾句算了，想比各位看今時今日香港仲有尼（呢）類事件發生。證明香港教育制度好大問題，教育局監管不足。」

上載的短片長達39秒，據片中所見，一名男學生在班房內被至少7名學生按倒在地上，同時被2張椅子圍住，片中不斷傳來吵鬧聲及笑聲，期間疑被欺凌的事主曾數度掩面，中途更被脫下校褲，露出屁股，片尾有男生連續拍打事主屁股數下。

有網民留言指，涉事中學是Band 3中學，形容「學生係咁上下」，亦有網民聲稱這是該校傳統，明言「老師嘈郁埋佢！各位小見多怪」，有網民怒斥「校園欺凌零容忍，拉晒佢地」。

有網民亦稱「我見被整蠱個位學生笑得好開心喎」，更有自稱是涉事學校校友的網民認為事件「點睇都似係玩喇，最多都係集體性侵個男同學」。有網民留言稱已報警，以及已將事件以電郵傳送至「教育署」，促有關當局徹查事件。

不過，該帖文上載不足兩小時已被移除。TOPick致電涉事中學查詢，校長秘書梁小姐稱校方已知悉有關短片，事件仍在調查中，暫未能透露事件是否發生於該校，但稍後會再作回應。TOPick亦已向教育局查詢相關事件，仍在等候回覆。

乜而家d中學雞咁唔玩得

好玩唔玩玩呢D

一唔騎牛牛 一路打pat pat

又冇請佢菊花食蛋糕 好少事

Nice Ass

圍他菊花搽

黃鳳令

仲以為係德信

有潛力考消防

德信band3?

就係唔係囉

有冇片想了解下

呀雞？

gay

冇買蛋糕塞入去咩？

為日後考消防做訓練？

董之英

好似係董之英

阿雞：玩下啫

睇校服似係董之英

當年果單好似成班坐哂監

垃圾地區 垃圾學校

以前讀書都好多人興玩揸jer（好似係）

D垃圾學校係咁，d教畜上堂見到都扮唔到，錄音機咁讀d課堂夠鐘就落堂，最多派下工作紙黎slip下時間

馬鞍山D中學唔係全班得一個學生咩 點俾人欺凌

當年大光玩電鑽

依家淨係打patpat

玩多幾次就慣喇

馬鞍山得一間咩

睇圖似插左手指入去

very nice

你估屌人老母唔駛付出代價呀

你住邊區咁撚巴閉

這些欺凌情況，不論咩學校都好常見。
是玩定欺凌，其實一線之差。
如果真係欺凌，身邊的同學拍片而唔係出聲阻止事情發生，其實.......。
搞大件事，教育局先會做下野，認真正視問題
。

呀雞

起碼都掌咀啦

點解會玩啲咁基既野

好多間都係咁玩啦

將來吉屎忽添

gay到

一定係佢得罪人

有冇backup

中學係咁玩架喎
點會咁唔玩得

邊間？

推到佢地仆街

公道

除褲又太侮辱啦

有前途呀
第日重消防
溝死女啦

阿哥啊？ 我唔小心整暈左個朋友

人以群分
垃圾係中學就已經分左出黎

我諗起呀雞
你估屌人老母唔洗付出代價架？

依到小童群益會黎

董定武館先

股滑仔

彈埋佢碌鳩呀嘛

董之英呢間垃圾學校點解仲未殺校
養埋一大班教畜

馬鞍山d中學不嬲出廢物,例如食煙可以食到山火燒死人嗰位

有小道消息好似話果班人等緊大王出黎之後再玩鋪勁

濕鳩記者好心打過格先出街啦
欺凌受害者仲要俾全世界睇屎忽

呢d校園欺凌存在咗幾十年啦

而家啲教育真係唔得
打屁股呢啲gay到咁既野都玩

利申 以前讀垃圾中學 如果有人做埋呢啲野肯定比人笑足7年中學生涯同比人恰返轉頭 打男人籮柚

學界疤塞

殺咗校班垃圾咪流去其他學校

馬鞍山wfc

放上網個真心扑街黎

佢今日返學死撚硬

扑你老母咩
仆街都唔識寫

仆街以收
不過你老母都比人朴左

大驚少怪

自己都唔肯反抗 洗鬼幫佢咩

都唔係呢個年代先發生既事
就算唔係當眾課室玩
一樣可以係廁所更衣室玩

好大好圓既屁股

BTW玩得多會變GAY

你都係收皮啦
仆又唔識
以同已又唔識分

好多隱性gay

你老母都比人仆左
分吾分到牙

gay撚到 ，正常都唔會玩

條友真係文盲嚟
講緊扑同仆
佢重無啦啦覆多個朴
扑仆朴三個都唔同音
咁都唔識

屌你老母關撚事呀?
要聲明自己住邊區 要夠巴閉先可以回post架?

Agger

成班大個去做消防

消費員都係咁玩
無問題

條仆街文盲個老母日日比人扑，搞到佢傻撚咗

無知一問，邊區唔垃圾呀ching ?

識你老母個臭閪

放心你老母都有份

男生遭脫褲打屁股欺凌 校方指學生嬉戲

網上流傳沙田馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學發生欺凌事件，一段被指攝於校內的短片可見，一名男生被約6名學生用3張椅子困在椅下，動彈不得，有幾名男生輪流扭他的耳朵、鼻子，被欺凌者不停轉臉想避開，惟隨後又被人脫下褲子打屁股。

董之英紀念中學表示，經調查後認為事件不涉及欺凌成分，只是同學間過火的嬉戲，無論如何，在學校的過火嬉戲玩耍亦可能構成不當行為，校方已向相關學生作出訓示，確保日後不會發生相同事件。校方又稱已啟動危機處理機制，與警方及教育局人員跟進事件，並向全校師生鄭重聲明，學生如留意到任何欺凌行為，應立即知會校方。

有曾在涉事學校就讀的網民昨(23日)在網上群組聲稱學校發生欺凌事件，有學生懷疑在中六班房內被欺凌。從相關片段可見，受害男學生在課室被同學用椅子困壓在地下，面容痛苦，曾發出慘叫聲，期間施虐者不斷發出笑聲，旁邊亦疑有學生「食花生」坐視不理，未有勸阻或施以援手。

相關短片在網上引起熱議，有網民指事態嚴重，學校須報警處理，校方須調查以往有否類似事件，並向有需要學生提供輔導。

玩得過火姐

阿雞

沒事儿！沒事儿！

不涉及欺凌成分，只是同學間過火的嬉戲

剪下毛都普通襲擊
用火燒直情可以告傷人
咁都唔當欺凌
唔怪得d細路咁顛

董記

董之英就算啦
成間都垃圾黎

起底啦

你做俾人禁底除褲果個

mos 仲衰過葵青

拿老實講 係我角度
如果大家係fd咁玩 比人禁底果個事後覺得無野咁我覺得無問題 以前都成日彈人jj呀 成班人捉住一個搵野吸住人地個lin頭呀
有時中學未識諗係會玩到過火 但果陣心態都係 你班仆街 下次就到我整返你 呢種玩既心態
但如果受傷人係覺得成班人係蝦緊佢既 佢唔鍾意咁樣 咁就一定係欺凌

on9 topick到依家仲唔del相/打返格
你認為疑似欺凌仲大大幅相show受害者屎忽
依家網媒淨係識轉載完全冇新聞道德修養

點敢講個仔真係畀人欺凌
驚講完個仔返學畀人蝦得仲勁

其實個時都有玩過....

不過未有電話拍片姐

群益會群埋緊係有益架啦

拍男仔patpat有咩咁好玩

有啪女你唔知姐

咁都叫欺凌...

我都係咁諗
磨下柱con鳩人又欺凌咩

Gay

哩位文盲唔通黎自董記?

媽咪面你老母無人要，留番自用啦。

清 你真係九唔搭八到好可愛 又文盲又腦積水

你係咪片入面欺凌人既其中一個

呀雞都俾人咁玩過

你有文化又無腦積水
我要除你褲大力拍

影片入面露屎忽果個係咪你呀

你就快俾人告啦啵 心情如何

報驚喇

垃圾足波學校， 唔怪得腥港玩足波嗰班咁垃圾

你比人除褲拍咗？心情如何

我又唔係讀緊書 但清你d 智商 言行點睇都同哩間d 垃圾一樣

btw 你就快坐監 咩心情

無人話你讀緊書，鬼拍後尾枕
你比D垃圾除褲拍，咩心情

東張西望講緊

有冇人起底

所以咪話你九唔搭八 一路好地地講緊個學生俾人拍, 你頭先又死咬我俾人影 我咪表示我唔係讀緊書 所以唔會係我囉

清 睇你咁衝動又傻仔 真係越整越似你係欺凌人既垃圾學生 馬鞍山警署就係格離 驚唔驚

全部都係on9仔 平時成日扮大佬

出黎比人訪問果條友咩心態

早2年已經走左 又返黎話自己比果幾條友欺凌過

點睇都係博上位既feel

你就真九唔搭八，
你都識講一路講緊個學生比拍，
無厘頭沖出黎話我做咩，
你就係做緊果D欺凌人嘅事，
你又唔係討論緊單野，
你抽我水，我抽番你好正常
青山醫院係你屋企對面呀。

有邊區可以垃圾得過馬鞍山

我衝出黎話你文盲 話你係on9 ja 嘛 但你係都要九唔搭八 我咪撚你係欺凌者 lo

不過你而家不停否認就更似你係出手既人... 你自首啦

你都不停否認，
更似你係受害人啵，
清唔好傷心
我無撚你嫁。

d 教畜冇撚用

邊夠冰島同克羅地亞咁勁呀
忽然球迷

真係董記

好正
好想俾中學生玩我